<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cloudonthebeach on あしたから本気だす</title>
    <link>http://blog.enokawa.co/tags/cloudonthebeach/</link>
    <description>Recent content in Cloudonthebeach on あしたから本気だす</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Apr 2014 01:03:39 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://blog.enokawa.co/tags/cloudonthebeach/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cloud on the BEACH2014に参加してきました！</title>
      <link>http://blog.enokawa.co/2014/04/27/cloud-on-the-beach-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2014 01:03:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://blog.enokawa.co/2014/04/27/cloud-on-the-beach-2014/</guid>
      <description>皆さんこんにちは！
大学４年次に進級したエノカワです！
はじめに 2014年4月26日、沖縄で最大級のクラウドイベント、「Cloud on the BEACH2014」に参加してきました！私は今回、JAWS-UG沖縄の運営メンバー（カメラマン）としてイベントをサポートさせて頂きながら、発表者のプレゼンも聞きながら、という形になりました。
前夜祭 実はCloud on the BEACHの前日に、前夜祭がありました。IBS沖縄さんのキレイなオフィスにて行われました。メインコンテンツは大LT大会という事で沖縄のIT界に従事する方々のプレゼンです。お酒も入り、皆さん軽く酔っぱらった感じでゆる〜いLT大会となりました。
内容については今話題のデジタルファブリケーションやiOSのテスト自動化について、監視（Zabbix）について、クラウドについて等、クラウドに関わらず幅広い分野のLTが披露されました。ADSJの小島さんの息子さんの初LTをお目にかかれたのは光栄でしたww中学生なのに物怖じしない性格らしいので自分の時と比べたら…その話は置いといて。僕も「弾丸でJAWS DAYS2014に行った話」というテーマでLTをさせて頂きました。もっとプレゼン上手くなりたいですねー。練習しなければ。
その後は２次回という事で那覇市の居酒屋に移動し、飲み直しました。僕は車で来ていた事もあってお酒は飲んでいなかったのですが、なんとサーバーワークスの桶Tさん、cloudpack比企さん、レキサスの常盤木さんというクラウド界のスーパースターを送り届けるという重大な任務を遂行しましたwwwwでも皆まともにナビをしてくれませんでした笑。居酒屋では面白い話をいっぱい聞けたので楽しかったです♪
当日 さあイベント当日です。今回のCloud on the BEACHは初心者・未経験者トラックと経験者トラックに分かれている形となりました。先月の15日、新宿で行われたJAWS DAYS2014もジャンルによってトラックが分かれていましたね。本日の会場は宜野湾市にあるGwave 宜野湾ベイサイド情報センター２階のインキュベートシェアオフィス、プレゼンテーションルームの２部屋です。
初心者・未経験者トラック 初心者・未経験者トラックでは５つのセッションがありました。
 セッション1 初めてのクラウド　AWSのご紹介 by ADSJ小島さん セッション2 AWSのサービス全部紹介！ by サーバーワークス桶谷さん セッション3 AWSのセキュリティについて by ADSJ堀内さん セッション4 初めてのAWS Direct Connect by cloudpack比企さん セッション5 AWSのセールスを始めて1年・・・をふりかえってみた |ω・`）チラ ～お客様（中小企業）へのご提案顛末記～ by インフォームシステム株式会社杉谷さん  未経験者トラックでは各セッションごとにask the speakerという発表者に質問する時間を設けました。皆さん積極的に鋭い質問を投げかけていて良いセッションになったのではないのでしょうか。僕は写真を撮っていてあまり発表は聞けなかったのですが、次回はこちらで発表を聞きたいですねww
経験者トラック 経験者トラックでは３つのセッションがありました。
 セッション1 ユージー＆ヨーギーの AWS Summit 2014 San Francisco道中記 by 株式会社レキサス与儀さん、下門さん セッション2 大阪のイノベーションやコミュニティーファーストの今とこれから by イノベーションエッグ代表 比企さん セッション3 CDP道場 乱取り稽古！  僕は写真を撮りながら、主にこのトラックに参加しました。セッション１のSan Francisco道中記では日本のアメリカの違いを感じました。今の時代はIoT（Internet of Thing）、IoE（Internet of Everything）が注目されていて、Googleグラス や腕に付けられるデバイス等のウェアラブル端末が盛り上がっているらしいです。また、シリコンバレーにおけるITスタートアップにAWSはマストらしいです。確かにAWSならスモールスタートで従量課金で始められて、売れなくても費用的なデメリットは大きくありません。もうスタートアップはAWSを避けては通れないのですね。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>