<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jawsug on あしたから本気だす</title>
    <link>http://blog.enokawa.co/tags/jawsug/</link>
    <description>Recent content in Jawsug on あしたから本気だす</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 22:57:26 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://blog.enokawa.co/tags/jawsug/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>JAWS-UG初心者支部【第2回】懇親会でLTしてきました！！ #jawsug_bgnr</title>
      <link>http://blog.enokawa.co/2015/07/25/jawsug-beginner/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 22:57:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://blog.enokawa.co/2015/07/25/jawsug-beginner/</guid>
      <description>はじめに みなさんこんにちは、インフラエンジニア見習いのえのかわです。
先週の金曜日に行われたJAWS-UG初心者支部の懇親会でLTをしてきたのでそのレポートを書きます！
イベントページはこちら https://jawsug-beginner.doorkeeper.jp/events/26430
togetterはこちら http://togetter.com/li/848886
運営の加我さん参加者のレポートです。加我さんからは写真をお借りしてます！ありがとうございます！
第2回JAWS-UG 初心者支部(7&amp;frasl;17) - #ダメなら餃子 http://damenaragyouza.hatenablog.jp/entry/2015/07/21/143643
経緯 cloudpackエバンジェリストの@yoshidashingoさんに「LTしておいでや」と 言われたので久々に勉強会に参加させていただきました。正直、時間的にLTできないと思っていたので、ラッキーでした。
LTさせてくれた山崎さん、青木さん、運営のみなさん、ありがとうございました！！
勉強会 正直、勉強会自体は資料作りに夢中であまり話を聞けていたなかったので加我さんのブログを見ると雰囲気けっこう掴めると思います。次からは事前に準備して臨みたいと思います！
Piculet 今回のLTのテーマは「AWS初心者がCodenize.toolsでInfrastructure as Codeした話」です。 Codenize.toolsとはAWSのサービスをマイグレーション(移行)するツール群です。クックパッドの@sgwr_dtsさんが作成しています。 今回は、その中でもAWSのSecurity GroupsをマイグレーションするツールであるPiculetについて紹介しました！
Piculetの良さは--dry-runオプションが使える点です。applyする前に--dry-runで流して、他の人にレビューしてもらった後に applyする流れがいいと思います。Github(プライベートリポジトリなど)でレビューをしてもらうのもアリだと思います。
$ piculet -a -p prod -r ap-northeast-1 --dry-run   IAMユーザーの権限 Piculetを使用するIAMユーザーのポリシーは以下のような感じです。SGだけを操作できる最低限の権限だけを渡しておきます。 IP制限をかけておくとよりセキュアに運用できると思います。
{ &amp;quot;Version&amp;quot;: &amp;quot;2012-10-17&amp;quot;, &amp;quot;Statement&amp;quot;: [ { &amp;quot;Sid&amp;quot;: &amp;quot;Stmt0000000000001&amp;quot;, &amp;quot;Effect&amp;quot;: &amp;quot;Allow&amp;quot;, &amp;quot;Action&amp;quot;: [ &amp;quot;ec2:DescribeSecurityGroups&amp;quot;, &amp;quot;ec2:DescribeTags&amp;quot;, &amp;quot;ec2:AuthorizeSecurityGroupEgress&amp;quot;, &amp;quot;ec2:AuthorizeSecurityGroupIngress&amp;quot;, &amp;quot;ec2:RevokeSecurityGroupIngress&amp;quot;, &amp;quot;ec2:RevokeSecurityGroupEgress&amp;quot;, &amp;quot;ec2:CreateSecurityGroup&amp;quot;, &amp;quot;ec2:DeleteSecurityGroup&amp;quot; ], &amp;quot;Condition&amp;quot;: { &amp;quot;IpAddress&amp;quot;: { &amp;quot;aws:SourceIp&amp;quot;: &amp;quot;XX.XX.XX.XX&amp;quot; } }, &amp;quot;Resource&amp;quot;: [ &amp;quot;*&amp;quot; ] } ] }  おわりに 今回はPiculetを紹介しましたが、Codenize.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS DAYS 2014に参加してきました！</title>
      <link>http://blog.enokawa.co/2014/03/16/jawsdays2014/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2014 00:49:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://blog.enokawa.co/2014/03/16/jawsdays2014/</guid>
      <description>皆さん、こんにちは！
エノカワです。
タイトル通りJAWS DAYS 2014に参加してきました。
流れ的には
3&amp;frasl;15 1:00　航空券ポチる
3&amp;frasl;15 8:40　那覇発
3&amp;frasl;15 10:40 羽田着
3&amp;frasl;15 13:00 会場到着、イベント参加、懇親会、二次会、、、
3&amp;frasl;15 21:00 新宿から品川へ
3&amp;frasl;16 1:15 リムジンバスで成田国際空港へ
3&amp;frasl;16 6:00 成田発
3&amp;frasl;16 9:00 那覇着
3&amp;frasl;16 11:00 家着
まさに弾丸ですね。０泊２日ってヤツです。ちなみに一人です。
３月１５日の朝１時に航空券をポチりまして、同日８字４０分の便で那覇空港から羽田へ飛び立ちました。 実は初めての上京で、電車にも乗ったことは無く、田舎感丸出しでしたねwww
でまぁなんとか電車を乗り継ぎましてベルサール新宿グランドにたどり着く事が出来ました。やった！ その時の時刻はちょうどお昼休憩が終わる頃で、僕は午後のセッションから参加することにしました。
まずは株式会社レキサスさんの常盤木さんと合流し（常盤木さんは沖縄で繋がっています）、各トラックを回りながら多くの人を紹介していただきました。 アマゾンの中の人の堀内さんや小島さん、玉川さんなど相当な顔ぶれです。もちろん名前は知っている方々ですが生で会えるのは本当に感動です。せっかく沖縄からきたのだもの、「常盤木さんを使おう」そう考えました。
自分は名刺を持っていなかったのでその代わりにステッカーを渡しましたww
レキサスアカデミーという人材育成プロジェクトに参加させていただいた時に制作したサービスです。 「#MacFriends」というサービスで、Macbookの背面をシェアすることができるサービスです。 背面の写真を撮ってハッシュタグ#MacFriendsを付けて投稿するとmacfriends.net上でシェアできます。
本題のトラックですが、僕が主に参加したセッションは西島さんと小室さんによる「料金体系グランドマスター王者決定戦」とランサーズ金澤さんによる「クラウドソーシングLancersを支えるRDS for MySQL」についての話の２つです。
料金体系グランドマスターについて。僕はAWSの料金体系について深く理解していなくて、「え？こんなに掛かっちゃうんだ！」ていう感じでしたww 料金の計算も全然できなくて、将来AWSをお客さんに提案する際に必要な知識なので学んでおきます。。。
RDS for MySQLの話については、RDSのメリットとデメリットを的確に説明していて分かりやすかったです。 メリットとしてはMulti AZを配置できたりフェイルオーバーができたりリードレプリカを気軽に作成できるなど。 デメリットはEC2と比べて少し料金が割高だとかデフォルトでは日本語が全文検索できなかったりだとか。 RDSの長所と短所を理解した上でランサーズでは運用を行っているそう。
アマゾン芸人の熱いLTバトル！A-1 GP！は面白かった！
特にしみずさんの「Kinesisでフリーザを撃て！」が腹痛かったww
ネタが面白いのはもちろんですが、しっかりとAWSを使った仕組みができていてさらにUnityで「見える化」を実現していました。 ネタの裏にはしっかりとした技術があって、笑いと関心の連続でした。
僕もいつかは話す側になってみせます！（芸人ではない）
  [初音ミク] Kinesis でフリーザを撃て！  from Takayuki Shimizu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS-UG沖縄 勉強会 第６回に参加してきました！</title>
      <link>http://blog.enokawa.co/2014/01/13/jawsug-okinawa-6/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2014 00:14:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://blog.enokawa.co/2014/01/13/jawsug-okinawa-6/</guid>
      <description>こんばんは！エノカワです！
今日は宜野湾のGwave Incubateにて、
JAWS-UG沖縄 勉強会 第６回に参加してきました！
http://jaws-ug-okinawa.doorkeeper.jp/events/6958
なんと！今回の勉強会はあのAWSサムライが４人集結ということで
すごく豪華なメンバーが揃いました！
ビッグフェイスすぎて、恐縮すぎて、光栄すぎて、萎縮してしまいました。笑
学生が僕一人だけということもあって&amp;hellip;（言い訳）。
まあ、その話はさておき今回の勉強会はワールドカフェ、LT、サムライLTでした。
ワールドカフェではグループを３つ作りまして各チームでRFP（提案書）を作成して発表・評価をするという流れでした。あと、各チームに西島さんを除くサムライがついてくれました。
僕自身、RFP？何それおいしいの？レベルだったので（学生だし知らね）少し困惑したのですが要するに今回の勉強会では「御社のインフラをオンプレミスからAWSへ移行するのを提案しましょう」という形でした（間違ってたらスミマセン）。
社会人の方々とサムライが手助けしてくれたので、僕の出番はあまりありませんでしたが、かなり勉強になりました。オンプレの問題を洗い出してAWSに移行することでどう改善できるのかを考えたりしてました。あまり発言することは無かったけど皆さんの言ってる事（技術的な事）を理解することができたので良かったです。本当はもっと質問したり発言するべきなんだけどなー&amp;hellip;ココが反省点です。
その後のプレゼンも社会人の方にやって頂きました。皆さん本当に人前で話すのが上手でとても勉強になりました。実際のビジネスの場でもこんな感じなのかなー？あまりイメージができないですorz
３チーム発表したのですが、投票の結果、小室さんのチームが優勝しました！でも小室さんがプレゼンしてたからインチキだよーーww しかし説得力がありすぎる！あと、優勝チームには、吉田さんからstack driverのTシャツが贈られました。
めちゃくちゃTシャツ欲しかった〜〜〜orz
その後はLTタイムでした。題して「教えてあなたの必殺技」です！ @tnaototoさん、@nijikotさん、@asumaslvさん、@k_nishijimaさんの４人でした。 個人的には@tnaototoさんのLTが印象的でしたねー。EC2のスポットインスタンスを$10で入札したらTerminateはされないけど金額が大変なことになっていたという話でした。 @nijikotさんの話はあるあるでしたねー♪S3、Cloud Frontは最強ですね。@asumaslvさんの話は面白かった。Route53は安すぎて&amp;hellip;wwていう話がおもしろかったです。@k_nishijimaさんの話は少し難しかったけど、必要な時に、必要な分だけ、DynamoDBを利用するという話でした（間違っていたらスミマセン）。コスト面の話もあって勉強になりました！
次にAWSサムライのLTタイムです！吉田さんのLTは、「一撃営業」を封印するという話で、僕は「一撃営業」についてよく知らなかったので、おもしろかったです（あまりシェアしちゃいけないのかな？笑）。プレゼンの仕方も上手で、すごい。さすがエバンジェリスト。次に小室さんのLTで、あまり内容は覚えていないです。とりあえず黒執事を読め？観れ？ということでしたww 最後に石田さんのLT。聞いた事が無いサービス名がいっぱい出てきて戸惑ったけど、「AWSをもっと多くの人に知ってもらおう、使ってもらおうという働きを皆で起こそう、拡散しよう。」という言葉がスゴく胸に響きました。ごもっともだと思いましたねー。今日の勉強会でいちばん印象的なLTでした。
これで勉強会は終了しましたが、その後に懇親会に参加させて頂きました！ しかも無料で！学生バンザイ！
皆さんの話を聞いてずっとウンウン（頷き）してました。本当におもしろい！ 常盤木さんの話は本当に人を頷かせるなーと思った！
今回のイベントは本当に面白かった！ワールドカフェも実際に体験できたし、著名人のLTも聞く事ができたし、ラッキーでした。常盤木さんに「若い貴重なインフラエンジニアですよこの子は」って言われたのは嬉しかったというのと、自分が沖縄のインフラ界を引っ張っていかないといけないなという責任感を勝手に感じました。もっと多くの人にAWSを知ってもらいたいし使ってもらいたい。それも黒い画面を介さずに。もちろんオンプレミスの利点だってあるけど、どちらも知っておかないとね。インフラエンジニアとして。まだぜんぜん技術もないヤツが何いってんだって話だけどねwwww
また来月にもJAWS-UG沖縄の勉強会があるらしいので、予定があいていれば参加したいです。いつかは僕もLTできるように頑張る！
というか上手なブログの書き方がわからないorz
かなりの駄文になりましたが、これで締めさせていただきますー♪</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>